1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли у програмуванні необхідні для того, щоб можна було повторити один і той самий код декілька разів.
Виділяють такі види циклів:

  1. For.
  2. While.
  3. Do-while.


2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

  1. Цикл for буде виконуватися до тих пір, поки якась подія його не зупинить.
  2. Цикл while буде виконуватися доки умова буде істинною. Якщо ж умова стає помилковою, то виконання коду переходить
  до того, який знаходиться після циклу.
  3. Цикл do-while також буде виконуватися доки умова буде істинною. Але якщо умова буде хибною, то цикл повториться все одно
  як мінімум 1 раз.


3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне перетворення типу відбувається коли йде перетворення значення одного типу в інший, і це перетворення відповідним 
чином відобржено в коді.
Неявне перетворення типу - це коли значення із різнимим типами конвертуються між собою автоматично.